兩法官共審蒙面法覆核

兩法官共審蒙面法覆核

【本報訊】林鄭月娥強行引用緊急法訂立蒙面法，止暴不成反製亂，引起巨大爭議，同時引來最少六宗相關司法覆核官司。其中由民主派24名立法會議員及「長毛」梁國雄提出的司法覆核，將安排本月31日合併審理，預計需時兩天。《南華早報》引述消息稱，司法機構將安排兩名法官共同聽取陳詞，情況罕見。

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

情況少見 反映案件極重要

《南華早報》引述消息報道，高等法院法官林雲浩及周家明已被安排一同處理本月31日開審、涉及蒙面法的司法覆核案，消息人士指出，雖然由兩位法官共同審理司法覆核案並非史無前例，但有關情況極為少見，近年縱使備受矚目的憲法案件，亦未有如此安排。兩名法官今次一同「上場」，或反映案件的重要性。

翻查資料，美籍婦人Nancy Ann Kissel服刑時曾三度申減刑但被拒絕，她2016年入稟提出司法覆核，要求長期監禁刑罰覆核委員會告知她餘下所需服刑年期，高院2017年判其敗訴，當時案件由區慶祥及陳慶偉兩名法官同時審理。

上一則
上一則
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂

下一則
下一則
美參院最快下周表決人權法

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
駱應淦：當權者播暴力種子
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ

呢兩個
黨鐵同機場禁利令
爆眼少女
都係佢地

開先例啊
幫手打係邊幾個?

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
日期：10月20日
時間： 1330
地點：梳士巴利花園
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場
[已獲不反對通知書]